\documentclass[a4paper,14pt]{extarticle}

% Путь до папки с общими шаблонами
\newcommand{\pathToCommonFolder}{/home/denilai/Documents/repos/latex/Common}
% Название работы в титуле
\newcommand{\workname}{Отчет по практической работе №4}
% Название дисциплины в титуле
\newcommand{\discipline}{Архитектура процессоров и микропроцессоров}
% Название кафедры в титуле
\newcommand{\kafedra}{Кафедра вычислительной техники}
% Тема работы в титуле
\newcommand{\theme}{Стадии выполнения команд процессором КР580ВМ80}
% Должность преподавателя в титуле
\newcommand{\rang}{cтарший преподаватель кафедры ВТ}
% ФИО преподавателя в титуле
\newcommand{\teacherfio}{Ю.~М.Скрябин}
\newcommand{\studentfio}{К.~Ю.~Денисов}
\newcommand{\signature}{\pathToCommonFolder/denisov-signature}

\newcommand{\pt}{PacketTracer\copyright}

\usepackage{tabularx}



\usepackage{booktabs}
\newcolumntype{b}{X}
\newcolumntype{s}{>{\hsize=.5\hsize}X}
\newcommand{\heading}[1]{\multicolumn{1}{|c|}{#1}}

% установка размера шрифта для всего документа
%\fontsize{20pt}{18pt}\selectfont
\usepackage{extsizes} % Возможность сделать 14-й шрифт

% Вставка заготовки преамбулы
\input{\pathToCommonFolder/ruspreamble}

\author{Кирилл Денисов}
\title{Отзыв о просмотренных клипах}
\date{\today}

\renewcommand{\withouttheme}{1}

% установка полуторного интервала
% \usepackage{setspace}  
% \onehalfspacing

% использовать Times New Roman
\renewcommand{\rmdefault}{ftm}


\begin{document}
	
	\maketitle
	\thispagestyle{empty}

\begin{enumerate}
	\item Луна <<Fata Morgana>>. Отличная песня у Луны. Очень талантливо, по мастерски снятый клип! Первое знакомство артистом.
	\item Лиза Громова <<глупая скучная собака>>. Милая и очень личная история от Лизы Громовой. Голос слышал в дуэте с Левой Би-2, теперь узнал ее получше Первое знакомство с артистом. 
	\item Хаски и Масло черного тмина <<Убей меня>>. Очень классный трек и клип отличный, помню смотрел его прям после армии. Сочно и звучно. Тмин вообще крутой!
	\item Дайте танк <<Мы>>. Все так же не понимаю этого исполнителя(
	\item CБПЧ <<Злой>>. Очень классный клип. Я не знаком с этой группой, но одно время она была прям у всех на слуху. Я думал, что тот танцор из клипа это постоянный участник группы, типа еще и вокалист. У меня образ СБПЧ с этим человеком ассоциировался). Первое знакомство с группой.
	\item Videoclub <<Amour plastique>>. Ну что тут сказать? Французский язык + приятный видеоряд. Успех гарантирован! Первое знакомство с группой.
	\item Tom Odell <<Magnetised>>. Классная тачка! Как будто бы где то слышал его, но голос не зацепил( Плосковат. Клип драматичен!
	\item Die Antwoord <<BABY'S ON FIRE>>. Дикие африканцы. Очень классный клип. Как будто сейчас в 9 классе!
	\item The XX <<VCR>>. Отличная музыка и отличный видеоряд. Стильное черно-белое исполнение с интересным визуалом.
\end{enumerate} 
\end{document}