\documentclass[a4paper,14pt]{extarticle}

% Путь до папки с общими шаблонами
\newcommand{\pathToCommonFolder}{/home/denilai/Documents/repos/latex/Common}
% Название работы в титуле
\newcommand{\workname}{Практическая работа №1}
% Название дисциплины в титуле
\newcommand{\discipline}{Техническое обслуживание\\программно--аппаратных комплексов}
% Название кафедры в титуле
\newcommand{\kafedra}{Кафедры Вычислительной техники}
% Тема работы в титуле
\newcommand{\theme}{}
\newcommand{\dontneedtheme}{1}
% Должность преподавателя в титуле
\newcommand{\rang}{ассистент, }
% ФИО студента в титуле
\newcommand{\studentfio}{К.~Ю.~Денисов}
% ФИО преподавателя в титуле
\newcommand{\teacherfio}{Л.~В.~Скоропупов}


\usepackage{tabularx}


\usepackage{booktabs}
%\newcolumntype{b}{X}
%\newcolumntype{s}{>{\hsize=.5\hsize}X}
\newcommand{\heading}[1]{\multicolumn{1}{c}{#1}}

% установка размера шрифта для всего документа
%\fontsize{20pt}{18pt}\selectfont
\usepackage{extsizes} % Возможность сделать 14-й шрифт

% Вставка заготовки преамбулы
\input{\pathToCommonFolder/ruspreamble}
\usepackage[top=20mm,bottom=20mm,left=20mm,right=15mm]{geometry} % Простой способ задавать поля

\author{Кирилл Денисов}
\title{Практическая работа №4}
\date{\today}

\renewcommand{\withouttheme}{1}

% установка полуторного интервала
% \usepackage{setspace}  
% \onehalfspacing

% использовать Times New Roman
\renewcommand{\rmdefault}{ftm}


\begin{document}
	\thispagestyle{empty}
	% Вставка первого титульного листа
	\input{\pathToCommonFolder/titul}
	\newpage
	\tableofcontents
	\newpage
%	\listoftables
	
	
	
	
\section{Постановка задачи}

Составить календарный график работ еженедельного, ежемесячного, полугодового профилактического обслуживания, согласно варианту.

\section{Введение} 

Эксплуатация средств ВТ заключается в использовании их для выполнения всего комплекса возложенных на него задач. Для эффективного использования и поддержания ЭВМ и других средств ВТ в работоспособном состоянии в процессе эксплуатации должно проводиться техническое обслуживание.

\textbf{Техническое обслуживание} --- это комплекс организационных мероприятий в том числе обеспечение средств ВТ необходимой аппаратурой и оборудованием предназначенной для эффективной эксплуатации.

Что включает в себя профилактика
\begin{enumerate}
\item Чистка от загрязнений --- внутри и снаружи. Пыль забивается в вентиляционные отверстия системного блока, попадает на материнскую плату и комплектующие. Если долго не чистить ПК изнутри --- он начнёт перегреваться, и однажды что-нибудь «полетит». И да, клавиатуру и монитор тоже надо чистить.

\item  Проверка работоспособности компонентов. Нужно оценить, как работают процессор и видеокарта, нет ли проблем с блоком питания, звуковой и сетевой картами и т.д. Лучше найти и устранить неполадки, когда они только начинают проявляться.

\item  Проверка производительности системы. ОС тоже регулярно надо чистить от мусора: «остатков» удалённых программ, ненужных файлов, вирусов (которые часто просачиваются, даже если работает хороший корпоративный антивирус). Всё это улучшает быстродействие --- компьютер меньше тормозит и не виснет при большой загруженности.

\item  Апгрейд программного обеспечения. Разработчики не зря выпускают обновленные версии программ --- там исправлены баги и недоработки предыдущих версий.

\item  Проверка работы антивирусной системы. Антивирус должен работать беспрерывно, а базы --- регулярно обновляться.

\item  Резервное копирование. Обычно копии важных данных создаются автоматически, но иногда необходимо ручное копирование.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Основные эксплуатационные характеристики}

Степень пригодности ВС к использованию по назначению определяется эксплуатационными характеристиками.

Под \textit{работоспособностью} средств ВТ понимается способность ВТ функционировать, обеспечивая выполнение заданных функций с параметрами, установленными требованиям их документации. Эта характеристика позволяет судить о состоянии ВТ в определенный момент времени, однако, при эксплуатации важно знать её состояние не только в данный момент времени, но и способность выполнять возложенные задачи в течение заданного промежутка времени. Для этих целей вводится понятие безотказность.

Под \textit{безотказностью} средств ВТ понимают её способность сохранять работоспособность в течение заданного интервала времени при определенных условиях эксплуатации.

На этапе хранения средств ВТ пользуются такой характеристикой как \textit{сохранность}, под которой понимают способность ВТ сохранять исправное состояние при заданных условиях хранения.

Для характеристики ВТ с точки зрения ее приспособленности к ремонту вводится понятие \textit{ремонтопригодности}.

Под \textit{долговечностью} понимают свойства средств ВТ сохранять работоспособность для определенного состояния с необходимыми перерывами для технического обслуживания и ремонтов.

Важной характеристикой является \textit{надежность}.

\subsubsection*{Принципы организации эксплуатации}

Эффективность использования средств ВТ во многом зависит от того насколько рационально организована эксплуатация данных средств. В целом организация эксплуатации включает в себя:
\begin{itemize}[label=--]
\item Выбор системы обслуживания;

\item Материальное обеспечение обслуживания средств ВТ;

\item Определение необходимого количества обслуживающего персонала и его квалификации;

\item Планово-профилактические работы;

\item Эксплуатационная документация;

\item Планирование эксплуатации средств ВТ;

\item Анализ и учет результатов эксплуатации;

\item Организация и систематическое обучение обслуживающего персонала.
\end{itemize}

\paragraph{Материальное обеспечение обслуживания.} Качество эксплуатации средств ВТ зависит от обеспечения ее запасными элементами, различными приспособлениями и расходными материалами. Обеспечение контрольно-измерительными приборами и инструментами.

\paragraph{Эксплуатационная документация.} Её состав зависит от класса вычислительных машин, состава оборудования и т. д. В состав могут быть включены: формуляры, техническое описание, инструкция по эксплуатации и т.~д.

\paragraph{Планирование эксплуатации.} Планирование является основой рациональной организации эксплуатации средств ВТ. Оно служит для определения конкретной программы действий на какой-либо календарный срок. Различают следующие виды планирования:

\begin{itemize}
\item Оперативно-календарное. Заключается в составлении планов загрузки машины и работы обслуживающего персонала исходя из объемов запросов машинного времени. Планирование машинного времени возможно только на 7-10 дней вперед.

\item Планирование организационно-технических мероприятий заключается в составлении программы работы обслуживающего персонала.

\end{itemize}

\paragraph{Анализ и учет результатов эксплуатации.} В процессе эксплуатации ВТ необходимо вести учет - журналы эксплуатации средств ВТ и журнал учета машинного времени

\paragraph{Техническое обслуживание компьютеров.} Для того, чтобы Ваш компьютер работал без сбоев необходимо периодически проводить техническое обслуживание. К техническому обслуживанию можно отнести:

\begin{itemize}
\item Механические операции очистки компонентов компьютера от грязи и пыли;

\item Операции, связанные с защитой операционной системы;

\item Операции периодической очистки от неиспользуемых программ.
\end{itemize}


\section{Индивидуальный вариант №6}

\begin{table}[htbp]
	
	\small
	\begin{tabular}{|p{0.1\linewidth}|p{0.12\linewidth}|p{0.12\linewidth}|p{0.12\linewidth}|p{0.12\linewidth}|p{0.12\linewidth}|p{0.12\linewidth}|}
		\hline
		№
		Варианта & Кол-во
		ПК & Кол-во
		лазерных
		принтеров & Кол-во
		струйных
		принтеров & Текущий ремонт & Научно-технические услуги & Заказ и получение оборудования \\ \hline
		\multicolumn{1}{|r|}{6} & \multicolumn{1}{r|}{4} & \multicolumn{1}{r|}{1} & \multicolumn{1}{r|}{1} & \multicolumn{1}{r|}{0} & \multicolumn{1}{r|}{2} & \multicolumn{1}{r|}{1} \\ \hline
	\end{tabular}
    \caption{Индивидуальный вариант №6}
	\label{}
\end{table}
\newpage
\section{График технического обслуживания}

\subsection*{График еженедельного технического обслуживания}

\begin{center}
	\begin{table}[htbp]

	\begin{tabular}{|p{0.75\linewidth}|m{0.23\linewidth}|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|c|}{Наименование работы} & Длительность (ч) \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|l|}{Еженедельное} \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{ПК-1, ПК-2, ПК-3, ПК-4} \\ \hline
		Проверка работоспособности устройств на тестах в ускоренном режиме  & 0.52 \\ \hline
		Очистка магнитных головок устройств внешней памяти (накопители на гибких магнитных дисках (НГМД))  & 0.36 \\ \hline
		Проверка и удаление компьютерных вирусов на устройствах внешней памяти ПЭВМ  & 0.8 \\ \hline
		Проведение дефрагментации накопителей на жестких магнитных дисках  & 1.08 \\ \hline
		Проверка линий и устройств локальной вычислительной сети с помощью автономных тестов  & 0.76 \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{НТУ-1, НТУ-2} \\ \hline
		Генерация конкретных вариантов ПС ПЭВМ из дистрибутивной МЛ, поставленной пользователю под параметры ПЭВМ & 15 \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{ЗПО-1} \\ \hline
		Получение еженедельных заказов на оборудование  & 0.15 \\ \hline
		Составление списка заказов на оборудование  & 0.1 \\ \hline
		Получение разрешения уполномоченного лица на получение оборудования  & 0.15 \\ \hline
		Проверка оплаты заказа  & 0.1 \\ \hline
		Передача списка заказов на оборудование на склад  & 0.15 \\ \hline
		Получение оборудования со склада  & 0.8 \\ \hline
		Получение счета - фактуры на заказанное оборудование  & 0.18 \\ \hline
		Подготовка отчетных данных по заказам  & 0.7 \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{ПС-1} \\ \hline
		Проверка работоспособности устройств на тестах в ускоренном режиме & 0.13 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{График еженедельного технического обслуживания}
	\label{tab:week}
\end{table}
\end{center}
\newpage
\subsection*{График ежемесячного (включая еженедельное) технического обслуживания}
	\begin{longtable}{|p{0.75\linewidth}|m{0.23\linewidth}|}
		
	
		\endfirsthead
		
		%\hline
		\multicolumn{2}{c}{\textit{Продолжение таблицы \ref{tab:month}}}\\
		%\hline
		\endhead
		
		\hline
		\endfoot
		
		
		%\multicolumn{2}{c}{\textit{Конец таблицы \ref{tab:month}}}\\
		\endlastfoot
		
		
		\hline
		\multicolumn{1}{|c|}{Наименование работы} & Длительность работы (час) \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{Ежемесячное} \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{ПК-1, ПК-2, ПК-3, ПК-4} \\ \hline
		\multicolumn{1}{|l|}{Еженедельное ТО ПК-1, ПК-2, ПК-3, ПК-4} & 14.08 \\ \hline
		Полное тестирование всех устройств ПЭВМ с выдачей протокола, в том числе и ЛВС, выявление и исправление ошибок в распределении дискового пространства  & 4.7 \\ \hline
		Поставка обновленных антивирусных программ и полная проверка дисковой памяти на наличие вирусов  & 1.7 \\ \hline
		Смазка механических устройств НГМД, стримеры, принтеры  & 1.36 \\ \hline
		Очистка от пыли внутренних объемов ПЭВМ с разборкой  & 1 \\ \hline
		Очистка от пыли и грязи видеомониторов, регулировка и настройка  & 1.4 \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{ПЛ-1} \\ \hline
		Смазка механических устройств НГМД, стримеры, принтеры  & 0.34 \\ \hline
		Очистка от использованного тонера элементов печати лазерных принтеров, очистка и промывка оптики и заправка тонера  & 0.37 \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{ПС-1} \\ \hline
		Смазка механических устройств НГМД, стримеры, принтеры  & 0.35 \\ \hline
		Очистка и промывка печатающих головок матричных и струйных принтеров  & 0.17 \\ \hline
		Ремонт струйных принтеров  & 1.8 \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{НТУ-1, НТУ-2} \\ \hline
		Проверка установленных лент временной корректировки программ  & 4.7 \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{ЗПО-1} \\ \hline
		Получение еженедельных заказов на оборудование  & 0.15 \\ \hline
		Составление списка заказов на оборудование  & 0.1 \\ \hline
		Получение разрешения уполномоченного лица на получение оборудования  & 0.15 \\ \hline
		Проверка оплаты заказа  & 0.1 \\ \hline
		Передача списка заказов на оборудование на склад  & 0.15 \\ \hline
		Получение оборудования со склада  & 0.8 \\ \hline
		Получение счета - фактуры на заказанное оборудование  & 0.18 \\ \hline
		Подготовка отчетных данных по заказам  & 0.7 \\ \hline
		\caption{График ежемесячного технического обслуживания}
		\label{tab:month}
	\end{longtable}


\subsection*{График полугодового (включая еженедельное и ежемесячное) технического обслуживания}

\begin{longtable}{|p{0.75\linewidth}|m{0.23\linewidth}|}


\endfirsthead

%\hline
\multicolumn{2}{c}{\textit{Продолжение таблицы \ref{tab:year}}}\\
%\hline
\endhead

\hline
\endfoot


%\multicolumn{2}{c}{\textit{Конец таблицы \ref{tab:month}}}\\
\endlastfoot
		\hline
		\multicolumn{1}{|c|}{Наименование работы} & Длительность работы (час) \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{Полугодовое} \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{ПК-1, ПК-2, ПК-3, ПК-4} \\ \hline
		\multicolumn{1}{|c|}{Ежемесячное ТО ПК-1, ПК-2, ПК-3, ПК-4} & 339.36 \\ \hline
		Очистка от пыли внутренних объемов 
		блоков питания ПЭВМ, очистка и 
		смазка вентиляторов  & 3.2 \\ \hline
		Очистка экранов видеомониторов и LCD 
		панели от пыли и грязи, регулировка 
		и настройка  & 0.88 \\ \hline
		Очистка от пыли внутренних объемов 
		внешних модемов, устройств 
		независимого питания (UPS) с 
		последующим их тестированием  & 1.88 \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{ЛП-1} \\ \hline
		Ежемесячное ТО ЛП-1 & 8.76 \\ \hline
		Очистка от пыли внутренних объемов внешних модемов, устройств независимого питания (UPS) с последующим их тестированием & 0.47 \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{ПС-1} \\ \hline
		Ежемесячное ТО ЛП-1 & 2.32 \\ \hline
		Замена печатающих головок матричных и струйных принтеров теров  & 1.8 \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{НТУ-1, НТУ-2} \\ \hline
		Занесение в форму запроса деталей об 
		ошибке или изменении   & 1.6 \\ \hline
		\multicolumn{ 2}{|c|}{ЗПО-1} \\ \hline
		Получение еженедельных заказов на 
		оборудование  & 0.15 \\ \hline
		Составление списка заказов на 
		оборудование  & 0.1 \\ \hline
		Получение разрешения уполномоченного 
		лица на получение оборудования  & 0.15 \\ \hline
		Проверка оплаты заказа  & 0.1 \\ \hline
		Передача списка заказов на 
		оборудование на склад  & 0.15 \\ \hline
		Получение оборудования со склада  & 0.8 \\ \hline
		Получение счета - фактуры на 
		заказанное оборудование  & 0.18 \\ \hline
		Подготовка отчетных данных по 
		заказам  & 0.7 \\ \hline
		\caption{График полугодового технического обслуживания}
		\label{tab:year}
	\end{longtable}



\newpage
\section{Календарный план проведения технического обслуживания}
\subsection*{Календарный план проведения еженедельного технического обслуживания}


	\begin{longtable}{|p{0.35\linewidth}|p{0.1\linewidth}|p{0.1\linewidth}|p{0.13\linewidth}|p{0.17\linewidth}|}
	
	
	\endfirsthead
	
	%\hline
	\multicolumn{5}{c}{\textit{Продолжение таблицы \ref{tab:calendar-week}}}\\
	%\hline
	\endhead
	
	\endfoot
	
	
	%\multicolumn{2}{c}{\textit{Конец таблицы \ref{tab:month}}}\\
	\endlastfoot
		\hline
		\multicolumn{1}{|c|}{Наименование работы} & Дата & Начало & Окончаниe & Исполнитель \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{Еженедельное} \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{ПК-1, ПК-2, ПК-3, ПК-4} \\ \hline
		Проверка работоспособности устройств на тестах в ускоренном режиме  & 10.01.21 & 09:00 & 09:31 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Очистка магнитных головок устройств внешней памяти (накопители на гибких магнитных дисках (НГМД))  & 10.01.21 & 09:31 & 09:52 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Проверка и удаление компьютерных вирусов на устройствах внешней памяти ПЭВМ  & 10.01.21 & 09:52 & 10:40 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Проведение дефрагментации накопителей на жестких магнитных дисках  & 10.01.21 & 10:40 & 11:45 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Проверка линий и устройств локальной вычислительной сети с помощью автономных тестов  & 10.01.21 & 11:45 & 12:31 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		\multicolumn{1}{|c|}{НТУ-1, НТУ-2} & \multicolumn{ 4}{c|}{} \\ \hline
		Ознакомление с объектом внедрения & 10.01.21 & 15:00 & 16:52 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Разработка рекомендаций по генерации 
		конкретного варианта ОС ПЭВМ из 
		дистрибутивной МЛ поставки и ввод в 
		эксплуатацию сгенерированного ПС  & 11.01.21 & 09:00 & 10:12 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Разработка рекомендаций по 
		составлению технологических 
		инструкций обработки информации, 
		проведение консультаций пользователя 
		в период опытной эксплуатации ПЭВМ  & 11.01.21 & 09:00 & 13:48:00 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Консультации по подготовке 
		пользователями исходных данных в 
		соответствии с требованиями и 
		ограничениями ОС ПЭВМ  & 11.01.21 & 15:00 & 17:00:00 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Разработка рекомендаций по 
		реализации алгоритмов и требований 
		пользователя к обработке данных с 
		использованием ППП ПЭВМ по 
		подготовке задач к опытной 
		эксплуатации  & 12.01.21 & 09:00 & 13:24:00 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Проведение консультаций в процессе 
		опытной эксплуатации задач 
		пользователя  & 12.01.21 & 13:24 & 14:36:00 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{ЗПО-1} \\ \hline
		Получение еженедельных заказов на оборудование  & 12.01.21 & 15:00 & 15:09 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Составление списка заказов на оборудование  & 12.01.21 & 15:09 & 15:15 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Получение разрешения уполномоченного лица на получение оборудования  & 12.01.21 & 15:15 & 15:24 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Проверка оплаты заказа  & 12.01.21 & 15:24 & 15:30 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Передача списка заказов на оборудование на склад  & 12.01.21 & 15:30 & 15:39 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Получение оборудования со склада  & 12.01.21 & 15:39 & 16:27 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Получение счета - фактуры на заказанное оборудование  & 12.01.21 & 16:27 & 16:37 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Подготовка отчетных данных по заказам  & 12.01.21 & 16:37 & 17:19 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{ПС-1} \\ \hline
		Проверка работоспособности устройств на тестах в ускоренном режиме & 12.01.21 & 17:19 & 17:27 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		\caption{Календарный план проведения еженедельного технического обслуживания}
		\label{tab:calendar-week}
	\end{longtable}
	
\newpage
\subsection*{Календарный план проведения ежемесячного технического обслуживания}


	\begin{longtable}{|p{0.35\linewidth}|p{0.1\linewidth}|p{0.1\linewidth}|p{0.13\linewidth}|p{0.17\linewidth}|}
	
	
	\endfirsthead
	
	%\hline
	\multicolumn{5}{c}{\textit{Продолжение таблицы \ref{tab:calendar-month}}}\\
	%\hline
	\endhead
	
	\endfoot

		\hline
		\multicolumn{1}{|c|}{Наименование работы} & \multicolumn{1}{c|}{Дата} & \multicolumn{1}{c|}{Начало} & \multicolumn{1}{c|}{Окончаниe} & \multicolumn{1}{l|}{Исполнитель} \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{Ежемесячное} \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{ПК-1, ПК-2, ПК-3, ПК-4} \\ \hline
		Полное тестирование всех устройств 
		ПЭВМ с выдачей протокола, в том 
		числе и ЛВС, выявление и исправление 
		ошибок в распределении дискового 
		пространства  & Каждое 1 число месяца & 09:00 & 13:42 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Поставка обновленных антивирусных 
		программ и полная проверка дисковой 
		памяти на наличие вирусов  & Каждое 1 число месяца & 15:00 & 16:42 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Смазка механических устройств НГМД, стримеры, принтеры  & Каждое 1 число месяца & 16:42 & 18:03 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Очистка от пыли внутренних объемов ПЭВМ с разборкой  & Каждое 1 число месяца & 18:03 & 19:03 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Очистка от пыли и грязи видеомониторов, регулировка и настройка  & Каждое 2 число месяца & 09:00 & 10:24 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{ПЛ-1} \\ \hline
		Смазка механических устройств НГМД, стримеры, принтеры  & Каждое 2 число месяца & 10:24 & 10:44 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Очистка от использованного тонера элементов печати лазерных принтеров, очистка и промывка оптики и заправка тонера  & Каждое 2 число месяца & 10:44 & 11:06 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{ПС-1} \\ \hline
		Смазка механических устройств НГМД, стримеры, принтеры  & Каждое 2 число месяца & 11:06 & 11:27 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Очистка и промывка печатающих головок матричных и струйных принтеров  & Каждое 2 число месяца & 11:27 & 11:37 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Ремонт струйных принтеров  & Каждое 2 число месяца & 11:37 & 13:25 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{НТУ-1, НТУ-2} \\ \hline
		Проверка установленных лент временной корректировки программ  & Каждое 2 число месяца & 14:00 & 18:42 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{ЗПО-1} \\ \hline
		Получение еженедельных заказов на оборудование  &  & 18:42 & 18:51 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Составление списка заказов на оборудование  & Каждое 3 число месяца & 09:00 & 09:06 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Получение разрешения уполномоченного лица на получение оборудования  & Каждое 3 число месяца & 09:06 & 09:15 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Проверка оплаты заказа  & Каждое 3 число месяца & 09:15 & 09:21 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Передача списка заказов на оборудование на склад  & Каждое 3 число месяца & 09:21 & 09:30 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Получение оборудования со склада  & Каждое 3 число месяца & 09:30 & 10:18 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Получение счета - фактуры на заказанное оборудование  & Каждое 3 число месяца & 10:18 & 10:28 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Подготовка отчетных данных по заказам  & Каждое 3 число месяца & 10:28 & 11:10 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		\caption{Календарный план проведения ежемесячного технического обслуживания}
		\label{tab:calendar-month}
	\end{longtable}



%\newpage
	\vspace{12ex}
\subsection*{Календарный план проведения полугодового технического обслуживания}
	\vspace{3ex}

	\begin{longtable}{|p{0.35\linewidth}|p{0.1\linewidth}|p{0.1\linewidth}|p{0.13\linewidth}|p{0.17\linewidth}|}

	
	\endfirsthead
	
	%\hline
	\multicolumn{5}{c}{\textit{Продолжение таблицы \ref{tab:calendar-year}}}\\
	%\hline
	\endhead
	
	\endfoot

		\hline
		\multicolumn{1}{|c|}{Наименование работы} & \multicolumn{1}{c|}{Дата} & \multicolumn{1}{c|}{Начало} & \multicolumn{1}{c|}{Окончаниe} & \multicolumn{1}{l|}{Исполнитель} \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{Полугодовое} \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{ПК-1, ПК-2, ПК-3, ПК-4} \\ \hline
		Очистка от пыли внутренних объемов 
		блоков питания ПЭВМ, очистка и 
		смазка вентиляторов  & 01.07.21 & 09:00 & 12:12 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Очистка экранов видеомониторов и LCD 
		панели от пыли и грязи, регулировка 
		и настройка  & 01.07.21 & 12:12 & 13:04 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Очистка от пыли внутренних объемов 
		внешних модемов, устройств 
		независимого питания (UPS) с 
		последующим их тестированием  & 01.07.21 & 15:00 & 16:52 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		\multicolumn{1}{|c|}{ЛП-1} &  & \multicolumn{1}{c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} &  \\ \hline
		Очистка от пыли внутренних объемов внешних модемов, устройств независимого питания (UPS) с последующим их тестированием & 01.07.21 & 16:52 & 17:21 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{ПС-1} \\ \hline
		Замена печатающих головок матричных и струйных принтеров теров  & 01.07.21 & 17:21 & 19:09 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{НТУ-1, НТУ-2} \\ \hline
		Занесение в форму запроса деталей об 
		ошибке или изменении   & 02.07.21 & 09:00 & 10:36 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		\multicolumn{ 5}{|c|}{ЗПО-1} \\ \hline
		Получение еженедельных заказов на 
		оборудование  & 02.07.21 & 10:36 & 10:45 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Составление списка заказов на 
		оборудование  & 02.07.21 & 10:45 & 10:51 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Получение разрешения уполномоченного 
		лица на получение оборудования  & 02.07.21 & 10:51 & 11:00 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Проверка оплаты заказа  & 02.07.21 & 11:00 & 11:06 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Передача списка заказов на 
		оборудование на склад  & 02.07.21 & 11:06 & 11:15 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Получение оборудования со склада  & 02.07.21 & 11:15 & 12:03 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Получение счета - фактуры на 
		заказанное оборудование  & 02.07.21 & 12:03 & 12:13 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		Подготовка отчетных данных по 
		заказам  & 02.07.21 & 12:13 & 12:55 & Денисов К.Ю. \\ \hline
		
		\caption{Календарный план проведения полугодового технического обслуживания}
		\label{tab:calendar-year}
	\end{longtable}

\section*{Вывод}
В результате практической работы мы построили график еженедельного, ежемесячного и полугодового технического обслуживания и календарный план проведения технического обслуживания.





\normalsize



\end{document}


