\documentclass[a4paper,14pt]{extarticle}

% Путь до папки с общими шаблонами
\newcommand{\pathToCommonFolder}{/home/denilai/Documents/repos/latex/Common}
% Название работы в титуле
\newcommand{\workname}{Отчет по лабораторной работе №1}
% Название дисциплины в титуле
\newcommand{\discipline}{Архитектура процессоров и микропроцессоров}
% Название кафедры в титуле
\newcommand{\kafedra}{Кафедра вычислительной техники}
% Тема работы в титуле
\newcommand{\theme}{Стадии выполнения команд процессором КР580ВМ80}
% Должность преподавателя в титуле
\newcommand{\rang}{cтарший преподаватель кафедры ВТ}
% ФИО преподавателя в титуле
\newcommand{\teacherfio}{Ю.~М.Скрябин}
\newcommand{\studentfio}{К.~Ю.~Денисов}%Д.~Н.~Федосеев\\%А.~М.~Сосунов\\%К.~Ю.~Денисов\\

\usepackage{tabularx}



\usepackage{booktabs}
\newcolumntype{b}{X}
\newcolumntype{s}{>{\hsize=.5\hsize}X}
\newcommand{\heading}[1]{\multicolumn{1}{c}{#1}}

% установка размера шрифта для всего документа
%\fontsize{20pt}{18pt}\selectfont
\usepackage{extsizes} % Возможность сделать 14-й шрифт

% Вставка заготовки преамбулы
\input{\pathToCommonFolder/ruspreamble}

\author{Кирилл Денисов}
\title{Лабораторная работа №1}
\date{\today}

% установка полуторного интервала
% \usepackage{setspace}  
% \onehalfspacing

% использовать Times New Roman
\renewcommand{\rmdefault}{ftm}


\begin{document}
	\thispagestyle{empty}
	% Вставка первого титульного листа
	\input{\pathToCommonFolder/fedoseev-titul-with-signature}
	\newpage
%	\tableofcontents
%	\newpage
	%\listoftables
	
\section{Цель работы}
\textbf{Цель работы: } исследование
работы процессора при выполнении команд пересылок и
арифметических операций.
\section {Индивидуальный вариант № 9}
В ходе данной лабораторной работы нам были предложены две программы, которые необходимо было занести в память эмулируемого процессора КР580ВМ80. В таблице \ref{tab:progs} данные программы приведены побайтово.
\begin{table}[htbp]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
			\hline
			1) & 3A & \multicolumn{1}{r|}{48} & \multicolumn{1}{r|}{77} & \multicolumn{1}{r|}{1} & D5 & B8 & 7 & \multicolumn{1}{r|}{25} & 2D & \multicolumn{1}{r|}{89} & \multicolumn{1}{r|}{86}&3F \\ \hline
			2) & B2 & C3 & E9 & CD & C9 & \multicolumn{1}{r|}{76} & 0 & DC & & & &\\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\caption{Программы к выполнению}
	\label{tab:progs}
\end{table}
\section{Порядок выполнения работы}
\begin{enumerate}
\item Войти в
<<окно>>,
<<структурная
схема
микропроцессора>>;
\item 
Установить потактный режим работы, указав
<<мышкой>> кнопку <<Тк>>;
\item
Установить режим <<ОЗУ>> указав <<мышкой>>
клавишу <<ОЗУ>>, набрать на цифровой клавиатуре адрес
ОЗУ, затем ввести код требуемой команды согласно
варианту задания и <<нажать>> клавишу <<Ввод>>. Если данная
команда требует участия регистров или регистровых пар,
необходимо записать в указанные регистры информацию
следующим образом: войти в режим работы с регистровой
памятью, указав клавишу <<Рег.>>, ввести в него информацию.
Любая процедура записи в ОЗУ или в регистры завершается <<нажатием>> клавиши <<Ввод>>.
\item 
Установить адрес ячейки ОЗУ, по которому
записана команда.
\item 
Нажимая <<мышкой>> клавишу <<Вып.>>, выполнить
команду в потактном режиме, фиксируя в соответствующей таблице,
состояние процессора в каждом такте каждого цикла.
Структурная схема позволяет проследить в этом режиме
последовательность всех процедур выполнения команды.
\end{enumerate}

\anonsection{Вывод}В ходе данной лабораторной работы мы ознакомились со структурной схемой процессора КР580ВМ80, регистрами общего назначения данного процессора КР580ВМ80, научились заносить программу в память процессора, исследовали работу процессора при выполнении данных программ.


\end{document}


