\documentclass[a4paper,14pt]{extarticle}

% Путь до папки с общими шаблонами
\newcommand{\pathToCommonFolder}{/home/denilai/Documents/repos/latex/Common}
% Название работы в титуле
\newcommand{\workname}{Отчет по лабораторной работе №3}
% Название дисциплины в титуле
\newcommand{\discipline}{Архитектура процессоров и микропроцессоров}
% Название кафедры в титуле
\newcommand{\kafedra}{Кафедра вычислительной техники}
% Тема работы в титуле
\newcommand{\theme}{Стадии выполнения команд процессором КР580ВМ80}
% Должность преподавателя в титуле
\newcommand{\rang}{cтарший преподаватель кафедры ВТ}
% ФИО преподавателя в титуле
\newcommand{\teacherfio}{Ю.~М.Скрябин}
\newcommand{\studentfio}{К.~Ю.~Денисов}%Д.~Н.~Федосеев\\%А.~М.~Сосунов\\%К.~Ю.~Денисов\\

\usepackage{tabularx}



\usepackage{booktabs}
\newcolumntype{b}{X}
\newcolumntype{s}{>{\hsize=.5\hsize}X}
\newcommand{\heading}[1]{\multicolumn{1}{c}{#1}}

% установка размера шрифта для всего документа
%\fontsize{20pt}{18pt}\selectfont
\usepackage{extsizes} % Возможность сделать 14-й шрифт

% Вставка заготовки преамбулы
\input{\pathToCommonFolder/ruspreamble}

\author{Кирилл Денисов}
\title{Лабораторная работа №1}
\date{\today}

% установка полуторного интервала
% \usepackage{setspace}  
% \onehalfspacing

% использовать Times New Roman
\renewcommand{\rmdefault}{ftm}
\renewcommand{\withouttheme}{1}

\begin{document}
	\thispagestyle{empty}
	% Вставка первого титульного листа
	\input{\pathToCommonFolder/titul-with-signature}
	\newpage
%	\tableofcontents
%	\newpage
	%\listoftables
	

	
\section{Цель работы}
Изучить структуру эмулятора, систему команд, режимы работы. Для
программы построить временную диаграмму работы
конвейера. Пояснить, что происходит в конвейере в каждом
такте, какие возникают конфликты, указать причину конфликта.
\section {Индивидуальный вариант № 9}

\begin{problem}
	Изучить работу команд условных переходов данной программы:
	
	0000 MOV 00, 0003
	
	0001 DECR 00
	
	0002 JP 0001
	
	0003 JMP 0001
	
	\nonum{} Приведем временную диаграмму (см. таблицу~\ref{tab:time-1}).
\end{problem}


\begin{problem}
	Разработать программу для вычисления суммы первых десяти членов натурального ряда ($n=10$),
	ввести в эмулятор, исследовать ее выполнение, выявить конфликты по
	данным. Построить временную диаграмму работы конвейера. Пояснить
	возникающие конфликты, указав № такта.

	\nonum Опишем программу, реализующую алгоритм нахождения суммы членов натурального ряда (см. таблицу~\ref{tab:prog-2}).
	\newpage
	\begin{table}[htbp]

		\begin{tabular}{|l|p{0.7\linewidth}|}
			\hline
			\centerboldcell{Команда} & \centerboldcell{Описание} \\ \hline\hline
			MOV 00, \#000A & Запись в РОН 00 числа 10 \\ \hline
			ADD 01, 00, 01 & К РОН 01 прибавляем содержимое регистра 00 \\ \hline
			DECR 00 & Вычитаем 1 из РОН 00 \\ \hline
			JP 0001 & Если содеримое РОН 00 положительное, то повторяем цикл \\ \hline
		\end{tabular}
		\caption{Программа для нахождения суммы ряда}
		\label{tab:prog-2}
	\end{table}


\textbf{Описание алгоритма:}
\begin{enumerate}
	\item В РОН 00 записываем длину арифметической последовательности, т.е. 10.
	\item К РОН-аккумулятору, в котором будет накапливаться сумма последовательности прибавляем текущее значение РОН 00
	\item Уменьшаем значение РОН текущего индекса в арифметической последовательности на 1.
	\item Если результат положительный, повторяем цикл, иначе конец алгоритма.
\end{enumerate}

Построим временную диаграмму данной программы (см. таблицу~\ref{tab:time-2}).

\textbf{Опишем конфликты, возникающие при выполнении данной программы конвейером:}
\begin{enumerate}
	\item На 4 такте мы наблюдаем \textit{структурный конфликт}, так как команда ADD использует тот же РОН что и команда MOV, но команда MOV ещё не закончила своё выполнение, поэтому мы  не можем обратиться к одному и тому же РОН и для чтения и для записи
	

	\item На 9 такте мы наблюдаем\textit{ конфликт по данным}, так как команды ADD и DECR используют один и тот же операнд из РОН 00, но команада DECR ещё не закончила своё выполнение.

	
\end{enumerate}

\textbf{Опишем варианты избежания конфликтов:}
\begin{enumerate}
	\item Можно избежать конфликта, на такте 4 если поменять местами команды, чтобы чтение происходило в другом такте, но в данном случае это невозможно из-за небольшого количества команд в программе.
	
	\item Можно избежать конфликта на такте 9, если использовать обходную цепь, но так как между командами есть ещё команда JP, обходную цепь использовать не представляется возможности.
\end{enumerate}


\end{problem}



\begin{problem}
	Разработать программу для организации инкремента содержимого
	регистра РОН от 0 до 10.
	\nonum
	Опишем программу, реализующую алгоритм организации инкремента содержимого
	регистра РОН от 0 до 10. (см. таблицу~\ref{tab:prog-3}).	
	
	\begin{table}[htbp]
		\begin{tabular}{|l|p{0.7\linewidth}|}
			\hline
			\centerboldcell{Команда} & \centerboldcell{Описание} \\ \hline\hline
			MOV 00, \#000A & Записываем значение 10 в регистр 00 \\ \hline
			INCR 01 & Инкрементируем значение регистра 01 \\ \hline
			SUB 02, 01, 00 & Вычитаем из значения РОН 00 значение РОН 01 и результат записываем в РОН 02 \\ \hline
			JP 0001 & Если результат предыдущей операции положительный, то переходим на первый шаг \\ \hline
		\end{tabular}
		\caption{Программа для инкрементирования значения регистра}
		\label{tab:prog-3}
	\end{table}

\textbf{Описание алгоритма:}
\begin{enumerate}
	\item В РОН 00 записываем значение до которого происходит инкрементирование переменной, т.е. 10. Сама переменная будет находиться в РОН 01.
	\item На каждой итерации цикла увеличиваем значение РОН переменной на один.
	\item Вычитаем это значение из 10.
	\item Если результат положительный, повторяем цикл, иначе конец алгоритма.
\end{enumerate}

Построим временную диаграмму данной программы (см. таблицу~\ref{tab:time-3}).

\textbf{Опишем конфликты, возникающие при выполнении данной программы конвейером:}

На 4 такте мы наблюдаем\textit{ структурный конфликт}, так как команда INCR использует тот же РОН что и команда MOV, но команда MOV ещё не закончила своё выполнение, поэтому мы  не можем обратиться к одному и тому же РОН и для чтения и для записи.

\textbf{Опишем варианты избежания конфликта:}

 Можно избежать конфликта, на такте 4 если поменять местами команды, чтобы чтение происходило в другом такте, но в данном случае это невозможно из-за небольшого количества команд в программе.

\end{problem}	

\begin{landscape}

\begin{table}[htbp]
	\small
	\begin{tabular}{|r|l|l||l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|l|}{Ст/Т} & \multicolumn{1}{r|}{1} & \multicolumn{1}{r|}{2} & \multicolumn{1}{r|}{3} & \multicolumn{1}{r|}{4} & \multicolumn{1}{r|}{5} & \multicolumn{1}{r|}{6} & \multicolumn{1}{r|}{7} & \multicolumn{1}{r|}{8} & \multicolumn{1}{r|}{9} & \multicolumn{1}{r|}{10} & \multicolumn{1}{r|}{11} & \multicolumn{1}{r|}{12} & \multicolumn{1}{r|}{13} \\ \hline
		1 & MOV & DECR & JP & JP & JP & DECR & JP & JP & DECR & JP & JP & DECR & JP \\ \hline
		2 &  & MOV & DECR & DECR & DECR & JP & DECR & DECR & JP & DECR & DECR & JP & DECR \\ \hline
		3 &  &  & MOV &  &  & DECR & JP &  & DECR & JP &  & DECR & JP \\ \hline
		4 &  &  &  & MOV &  &  & DECR & JP &  & DECR & JP &  & DECR \\ \hline
		5 &  &  &  &  & MOV &  &  & DECR & JP &  & DECR & JP &  \\ \hline\hline
		\multicolumn{1}{|l|}{Ст/Т} & \multicolumn{1}{r|}{14} & \multicolumn{1}{r||}{15} & \multicolumn{1}{r|}{16} & \multicolumn{1}{r|}{17} & \multicolumn{1}{r|}{18} & \multicolumn{1}{r|}{19} & \multicolumn{1}{r|}{20} & \multicolumn{1}{r|}{21} & \multicolumn{1}{r|}{22} & \multicolumn{1}{r|}{23} & \multicolumn{1}{r|}{24} & \multicolumn{1}{r|}{25} & \multicolumn{1}{r|}{26} \\ \hline
		1 &  & JMP & DECR & JP & JMP & DECR &  & DECR & JP & DECR & JP & JP & DECR \\ \hline
		2 &  &  & JMP & DECR & JP & JMP &  &  & DECR & JP & DECR & DECR & JP \\ \hline
		3 &  &  &  & JMP & DECR & JP &  &  &  & DECR & JP &  & DECR \\ \hline
		4 & JP &  &  &  & JMP & DECR & JP &  &  &  & DECR & JP &  \\ \hline
		5 & DECR & JP &  &  &  & JMP & DECR & JP &  &  &  & DECR & JP \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Задние 1. Временная диаграмма}
	\label{tab:time-1}
\end{table}
\newpage

\begin{table}[htbp]
	\begin{tabular}{|r|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|l|}{Ст/Т} & \multicolumn{1}{r|}{1} & \multicolumn{1}{r|}{2} & \multicolumn{1}{r|}{3} & \multicolumn{1}{r|}{4} & \multicolumn{1}{r|}{5} & \multicolumn{1}{r|}{6} & \multicolumn{1}{r|}{7} & \multicolumn{1}{r|}{8} & \multicolumn{1}{r|}{9} & \multicolumn{1}{r|}{10} & \multicolumn{1}{r|}{11} & \multicolumn{1}{r|}{12} \\ \hline
		1 & MOV & ADD & DECR & DECR & DECR & JP & ADD & DECR & DECR & JP & ADD & DECR \\ \hline
		2 &  & MOV & ADD & ADD & ADD & DECR & JP & ADD & ADD & DECR & JP & ADD \\ \hline
		3 &  &  & MOV &  &  & ADD & DECR & JP &  & ADD & DECR & JP \\ \hline
		4 &  &  &  & MOV &  &  & ADD & DECR & JP &  & ADD & DECR \\ \hline
		5 &  &  &  &  & MOV &  &  & ADD & DECR & JP &  & ADD \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Задание 2. Временная диаграмма}
	\label{tab:time-2}
\end{table}

\begin{table}[htbp]
	\begin{tabular}{|r|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|l|}{Ст/Т} & \multicolumn{1}{r|}{1} & \multicolumn{1}{r|}{2} & \multicolumn{1}{r|}{3} & \multicolumn{1}{r|}{4} & \multicolumn{1}{r|}{5} & \multicolumn{1}{r|}{6} & \multicolumn{1}{r|}{7} & \multicolumn{1}{r|}{8} & \multicolumn{1}{r|}{9} & \multicolumn{1}{r|}{10} & \multicolumn{1}{r|}{11} \\ \hline
		1 & MOV & INCR & SUB & SUB & SUB & JP & INCR & SUB & JP & INCR & SUB \\ \hline
		2 &  & MOV & INCR & INCR & INCR & SUB & JP & INCR & SUB & JP & INCR \\ \hline
		3 &  &  & MOV &  &  & INCR & SUB & JP & INCR & SUB & JP \\ \hline
		4 &  &  &  & MOV &  &  & INCR & SUB & JP & INCR & SUB \\ \hline
		5 &  &  &  &  & MOV &  &  & INCR & SUB & JP & INCR \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Задание 3. Временная диаграмма}
	\label{tab:time-3}
\end{table}

\end{landscape}


\anonsection{Вывод}

В ходе данной лабораторной работы мы ознакомились со структурой эмулятора RISC конвейера, изучили его систему команд, режимы работы, описали алгоритмы и реализовали программы согласно варианту, построили временные диаграммы работы конвейера, идентифицировали конфликты и указали способы их устранения.

\end{document}


